HR: 你既弱點係講野太斯文，返工會比人蝦。

是咁的，小弟做左兩年admin，人工大概16k到，近排諗住轉下新工，見有朋友fw左個tg jobad黎（地盤文職），咪去咪問下囉，（個聯絡人係hr officer)

我開18k佢話ok 之後,我就上左去同個officer first in傾左陣，之後佢話我ok叫我見埋佢個hr manager。
我事前已經問多次人工方面真係冇問題？
佢話問題不大之後我先上去second in。

上到去個hr man係典型廢中黎,係咁踩我，又話我講野斯文得滯會比地盤佬蝦(明明當初同我講唔使接觸地盤工人，同咪我上黎面試唔通屌住你老母黎in?)

又話我冇地盤經驗（明明都係做admin野）。仲話未必出得起咁多人工，仲問埋我使唔使供樓養父母，心諗關你撚事咩？

事後個hr officer隔幾日就話要等老細返黎先可以作實，早幾日我又問佢，佢居然同我講佢地只係出得起16k. 所以請唔到我（見下圖）

我屌你老母啦！！出唔起就唔好一開始話乜都得得得！叫我上去兩次啦！你班垃圾hr係咪咁撚得閒呀！事黎我屌左佢兩句仲嚇到佢tg轉埋名係你呀八婆angela，唔好諗住改左名就可以繼續係d工程gp呃人上去比你地玩呀！

屌埋你個廢中上司呀！完全廢人一個，踩人踩得咁開心不如去你老豆老母個墳頭踩下啦柒頭。

好人好者做乜改名呀又想呃人上去比你玩呀？

Ok

Push

一開始話ok 之後壓價又真係

啲hr其實真係好撚九唔搭八
前排見過份工又係問我使唔使比家用屋企呀，使唔使養屋企人
跟住佢還價話我想要個價比唔到，我話都ok啦
又問我咁你夠用㗎啦？
屌關你撚事咩真係，我答你好撚重負擔係咪加返我價？
用下個閪腦啦，HR全部都係仆街陷家剷黎

有創意

佢都問我使唔使比家用
我答佢想比就比

佢想慳錢就點都搵D「理由」黎講架啦
自己要諗真D合唔合理

Rubbish job

開公司名

屌撚到佢化
除時有得加
睇下仲斯唔斯文？

但我內心好暴力 成日幻想屌穿你個閪

萬六 乞衣先做

真心想知呢個問題問來做乜撚

答要比就唔壓價？唔洗比就壓多兩千？
定純粹係鳩搵野問，真心求教

我而家立即屌你老母呀死廢中HR!

呢啲post通常都無開名
抵比人恰

因為要供養父母嘅話你就唔敢劈炮唔撈
可以任勞任怨
同有層樓供緊嘅原理一樣

比唔比得起同會唔會比係兩回事，永遠都係in完了解完先可以有final decision。叫你上去in只係話有機會比到，in完話俾唔到姐係你meet 唔到人地expectation

見完你，覺得你唔值 18K 姐

約佢second in
上去除衫, 36 字粗口屌完佢一獲走人

係呀angela

佢屌鳩返佢都仲叫比人恰
開咪開
間野叫Rayon

有乜唔岩

反口都岩？
你老母教左篤屎出黎

剩睇標題，講得無錯
落過地盤見過d人做科文係點未？

乜撚野baby angela

開名啦屌

地盤工hr in
邊間

我都算係斯文底
亦做過類似既文職位
大概係我同客做好coordination
再叫班地盤佬做野

地盤佬講野係粗聲粗氣
但只要你做足本份
唔好俾屎佢地踩
大部份人都會好禮貌

反而同公司其他文職位仲仆街
做呢啲工
最受氣肯定唔係對地盤佬

撩佢隻揪？

算你有本事，有開名又有電話

常見唔洗咁上心

問題係 佢assume我面試個tone等於對任何人既tone

喂屌你有邊個面試講野唔斯文？

我兩年經驗前嗰排見某份工條友吹到自己天上人地下無咁
再加踩到我一文不值 我開18000 最後佢開14000仲話「覺得公道」
過左一日我見第二份工我開20000直接見老細
價都唔洗講 秒請唔洗second in

咪係，唔通見工屌人老母咩on9

開埋公司名啦
見工個陣點西點屌都忍你 當測試eq 抗壓
但開唔到expect之餘仲要壓到咁低既 晒撚晒時間in既 就屌柒佢地啦

本身sec in完都算鳩數
佢一句話唔得咪算數
而家個理由on9到咁又反口又剩真係惹到我著火

開左啦

我心諗：係咪要擔住口煙份入黎？

一齊add鳩佢見工

屌柒佢啱嫁啦

問返佢 你見事同落地盤都唔同衣著啦

垃圾公司

威安正野

你個case我都試過,最過份係見完工講好價,講實左幾時返工,然後臨返工前一日先講比唔到咁多,咁我屌完佢話唔做

angela真係八婆名黎
識好多八婆都係叫呢個名

金門？

玩嘢咩

啱，最仆街係公司d姐姐多多規矩，以為自己好醒

如果hr 咁串我會屌柒佢

如果反問佢：正常孝順仔女都比家用架啦？
乜你唔比架？然後一臉驚訝咁 佢會唔會屌你出去

我答個個都要架啦

傻豬 佢地知你要養屋企就唔敢辭職

一定要請你咩
一唔請你就成個小學雞咁
比著我都唔請你啦

無錯, 最中意in 完人先壓30%價, 如果佢咁都肯做真係勁有滿足感, 雖則無份袋

我答佢想比就比

搞咁多嘢其實都係20k都唔夠

如果見hr嗰時錄音，佢事後反口壓價，我可唔可以告佢違反口頭協議

有道理 上次約你老母出黎屌本來講好18k
屌完我都覺得佢唔值 所以冇比到

答返佢，我都係尊重個場合，尊重你個身份先用斯文啲嘅語氣，如果你覺得自己唔值得被尊重，咁我收返囉

閱讀障礙？
唔係請唔請既問題 係尊重問題
人地一早講左要求幾錢 比唔起仲叫人上去做乜
你可以唔請 但咁撚鳩人咪摟屌囉

屌撚到佢以後in人都諗起你丫嘛

你咩admin 16k
定你hr back office呢d都當admin

地盤只有admin蝦鳩d地盤佬
唔會有地盤佬蝦鳩admin

唔值咪唔好俾offer羅，搵過另一個咪得。係個hr自己嫌麻煩
一早講好左個價，之後又講價，衰過直接reject

hr 最on99

點解用tg

其實唔岩價錢咪直接唔好叫我上黎囉
仲要叫兩次

Angelababy真身

地盤文員認真係要屌屌聲呀wow，你對住班地盤佬仲斯斯文文屌返你轉頭都有份，此post 已完

樓主比多次個id嚟
利申好得閒

Tg搵工，好極有限

開名啦屌
金城呀？

地盤佬好好人 同埋咩地盤文職會夾到地盤佬做野

屌得好

I am a happy girl
唔方係間好公司

開公司名啦！

用tg聯絡既公司

威安？
邊撚度威 睇過？

係咪試你咋

下次話你斯文你一野屌埋去

18k 都俾唔起垃撚圾屌你老母

講完加到20k

之前去Interview 個hr 把口賤到

清好波

寧願turn down都受唔起佢一試

大家真係唔好再俾d HR撚

真係好撚多hr岩唔叫岩都叫人上黎 係老細面前扮有做野

請唔起人就將筆錢加俾現有員工好撚過啦

屌你老母，我問候伯母個tone好唔好呀？

咁你咪答佢唔夠囉
我都係死頂㗎咋

開公司名啦

D人唔駁嘴唔心息

咁人哋interview你想人點?
喂早晨啊屌你,仆街今日差啲遲到,Sor9

咁?

個hr唔想請你咪百般刁難

呢d閪婆咁得閒 講真
請唔請都會玩一玩鳩你先架啦

通常大公司都係confirm offer後叫你上去簽約，點會等到開工前一日先反口咁核突

我反而試過HR只係問左上一份工job duty, 到個department head就係咁問家庭背景，屋企有咩人，俾幾錢家用，心諗關你Q事咩

十三力？

其實問黎都唔知做乜
都預左唔會講真說話架啦

屌！車錢，時間，心機，希望，全部都浪費哂！無心in我寧願你第一下就reject我

我之前去某專上學院見admin
班老姑婆HR 係咁啄住我話唔夠成熟冇經驗乜乜乜
經驗少又乜又柒
嗰陣啱啱grad又乞食科 又想讀返個專科master
所以求其搵份工做住先 結果老友介紹做咗酒店FO一排
之後咬住我話我做開酒店業點解轉行
我講我報咗master想搵返份唔洗行shift嘅工
有條老姑婆HR話我時間管理唔好 其實有好多人行shift都進修到乜乜柒柒

我一怒之下
同佢講話成team人 唔係因為我一個要進修而就哂我
人地都有私人時間 無理我一個要進修而犧牲佢地
之後我真係比佢地踩到一棟都冇

最後我燥到同佢地講你要搵成熟嘅admin就唔好寫話無經驗人士都歡迎之類嘅嘢啦

隔咗一排 其中一個打嚟個語氣好似憐憫你咁話14k比到盡之類嘅嘢啦

我諗返起比你班老姑婆撚狗咁撚即刻唔要

而家成功轉到間算係咁嘅公司
人工好過佢 可以home office 假雖然唔多
起碼唔洗再行shift了

咁面試時每句前面加屌你個閪係咪會加分，入去之後重要俾枝煙仔個hr食

其實有時都會諗 班老屎忽好多年前得5-6k出身
點會抵得你d後生有十幾k up
雖然佢地個腦係冇通帳既概念

一來佢地覺得自己好有料 話哂做咗幾廿年
二來佢地覺得你過唔到佢嗰關對客都唔荒見得大場面
我想講見客也好 見學生也好 西極都冇你班廢中咁西 真心

Angelababy

太斯文屌佢老母嘛

原來斯文係貶義詞黎，番工要識流利粗口

屌得好 咁7煩 見完officer又要見經理，最後見埋老細，onlun99

後悔冇屌

佢懶有procedure 都算
但問題係出爾反爾 明明都哂左佢時間仲懶pro

我獨仔屋企住港島西樓供斷埋加有百幾萬流動
完全唔會睇hr面色
都遇過d串77既hr
心諗你條友仔做個hr仔搵成世都買唔到半層新界樓

求公司名

唔識咁多interview心計
想問下比人問洗唔洗比家用阿係咪供緊樓呢d問題應該要點答
咁我死講話成家靠我養又要供樓養埋老人家
佢知我等錢洗會唔會開高d比我 定見我急住搵工壓我價
點答先好？

未必係值唔值嘅問題
就算我只係出得16k，我一樣會叫三五個寫18k嘅人嚟in，反正去到最後總有人take 16k offer
人哋唔係玩嘢，而係呢個世界就係咁運作

答到模棱兩可咁？
話比2-5成家用
是乎屋企個期需要
無話一定

供樓嘅無答無
有答屋企同我一齊供

如果問有無男女朋友/伴侶真心未諗到...

利申未出嚟做野

做HR死全家

你鐘意做狗你嘅事，睇清楚樓主講咩先啦，用啲咁嘅口吻真係當正自己係老細咩

見你有家庭負擔你咪唔敢辭職夠穩定又可以畀大量工作你做但問題係得果萬幾蚊人工搵過份容乜易

全世界只有港資公司先會咁撚閪，睇人有冇家庭負擔而決定請唔請人，屌佢老母真係做支那公司人工待遇仲好得多

答關於私人問題唔想答咪算
佢迫你答的話即刻起身走
唔方係好野

死臭雞

根本成個華人社會都閪到極端 西方唔係無 但會少少少少好多 仲有好多保障 華人社會就係連政府都幫商家佬

試人待人接物能力一定要問私人野？

呢d柒頭收人二分四扮大袋
明明係最低層

林語堂：中國就有這麽一群奇怪的人,本身是最底階層,利益每天都在被損害,卻具有統治階級的意識.在動物世界裏找這麽弱智的東西都幾乎不可能。

間野叫Rayon

上面都有講過了

即刻爆幾野粗口
講野斯文

華人香港當然係靠算死草先發達，個個重慘過奴隸

廢老日日J香港繁榮，到底繁榮關我咩撚事
越O越誇

日日叫唔好崇洋，人地追求工作與生活平衡，香港繼續Ot 香港真係好幸福日日Ot朝9晚6變咗10

屌佢老母 其實賺到咁盡為咩
下下都要人壓力爆煲先得

香港地公司西唔出奇

全靠班19HR幫班人渣老闆

屌你老母HR死全家

依家上矖岸個班咪日日話後生懶囉
根本就做奴隸 我就HEA到盡唔求升職

等睇將來AI replace HR呢個垃圾位

諗起有個同學asos畢業做左幾年賣衫sale
轉工去做hr 怨成日得中健呀叔黎in
心諗你以為自己咩料

供求問題
有咩好怨

佢覺得自己個人質素好高
事實就weekend上深圳飲喜茶

我都試過hr打黎約interview果陣 我問清楚係咪會出得起我expected salary, 如果唔係我就唔黎in晒時間，個hr果陣話無問題我先去in

去到interview果日全程都好順利 去到最後無神神壓我價 話因為仲有幾個candidate, 果下我嬲撚到爆炸
忍唔住屌鳩個hr出唔起個價就當初唔好充大頭 約我上黎晒我時間 我仲要特登請左半日假

屌佢老尾班垃圾hr

ps. 我本身24k, expected salary 28k, 佢最後壓我落25.5k

個hr head都無你個價學人玩野

咁有冇turn down佢

呢d正一賤種 比唔起又要人上黎哂時間
仲要講到你唔值咁

HR狗，幫老闆搵獵物之後有骨頭換嘛

之前見個濕鳩part time文員
講好咗幾時返工 人工
返工前一日佢話公司資源唔夠 叫我唔好返

咁唔一定要問私人野的
佢可以假設一個情況要你解決都得架
你真係覺得嗰啲咁的HR係想考你待人接物？

你講得啱，呢個Angela的確係一個不折不扣嘅八婆

我諗起賤熊 interview